# Цилиндр О’Нилла
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [косм.города‑бублики.md](rwss.md), **[Project](project.md)**  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Цилиндр О’Нилла** — русскоязычный термин. **O’Neill cylinder** — англоязычный эквивалент.</small>

**「Цилиндр О’Нилла」**, также известный, как **Остров Ⅲ**, — космическая станция типа 「космическое поселение」, предложенная физиком Джерардом О’Ниллом в его книге 「Высокий Рубеж」. В книге О’Нилл описал колонизацию космоса в XXI веке с использованием лунных материалов. Цилиндр О’Нилла представлял собой два очень больших вращающихся в противоположных направлениях цилиндра, каждый по 5 миль (8 ㎞) в диаметре и 20 миль (32 ㎞) в длину, связанные друг с другом с концов штоками через систему подшипников. Вращаясь, они создают искусственную гравитацию на своей внутренней поверхности за счёт центробежной силы.



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[](.md)】**<br> <mark>NOCAT</mark>|

1. Docs: …
1. <https://en.wikipedia.org/wiki/O%27Neill_cylinder>



## The End

end of file
